「厲害了我的國」，基因改造出「人腦猴子」

只講重點，全文自己入去睇。

首先，
該團隊處理了4000多個胚胎，所有胚胎都植入了母豬，最終只有10隻豬仔出生。豬仔的外觀基本保持不變，但科學家能觀察到猴細胞，這些猴細胞經過基因編輯以發出螢光，從而易於觀察。在10隻豬仔中，實際上只有兩隻是混合體。兩隻豬仔都在出生後一周內死亡。

這項研究的目的是努力提高在豬身上培育器官的能力，研究目標是希望未來不需從人身上移植器官，而能使用豬身上培育即用型人體器官。但實驗成果曝光後，惹來多國科學家批評，指該研究在道德倫理上令人震驚。

然後，
今年4月，大陸科學家培育出11隻攜有人類基因的恒河猴，這些猴子的大腦發育表現出接近人類大腦發育的特徵，只存活了5隻。再次在國際間引發倫理爭議。

綜合美國之音中文網等報導，中國科學院昆明動物研究所宣布，該所與多個研究團隊合作，首次建構了攜帶人類MCPH1基因複製的基因改造恒河猴模型，獲得11隻基因改造猴。中科院宣稱，相對於野生猴，基因改造猴工作記憶能力「明顯提高」，說明大腦發育延緩可能提升了基因改造猴的智力。

中科院的聲明說，這項研究成果「顯示了轉基因（基因改造）猴模型對研究人類起源以及人類特有腦疾病（如老年癡呆等）的重要價值」。

希望快d研究出人體器官。

到時2047香港人唔洗好似新疆咁，
比人劏開黎拎器官。

加油，厲害的祖國

爭霸戰

洗撚研究，已經有13億隻啦。

Apes shall never kill apes.

痴撚線

cls

大陸好大機會會係電影入面唔小心俾改造生物走左出黎既國家

遲早出事

哥...哥..陪..我..玩...

好恐怖

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

真係好撚痴線 一個國家可以冇倫理道德觀念到一個咁既地步
基本上以前喺電影上面見到啲反人性既橋段都可以喺中國搵到

成功創造Caesar

屌，鋼煉

錯喇 佢依然會照割鳩你啲器官去賣
你自己諗吓俾你揀你移植人嘅器官定馬嬲嘅器官？

純討論，其實基因改造如果係可以有益嘅，
點解我地唔去做?

btw
apes together strong

猿人爭霸戰